@proceedings{DEFT:2021,
    editor = "Denis, Pascal and Grabar, Natalia",
    title = "Actes de l'atelier D\'efi Fouille de Textes@TALN 2020  Classification de cas cliniques et correction automatique de copies d'\'etudiants",
    month = "6",
    year = "2021",
    address = "Lille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2021/DEFT"
}


@inproceedings{Grouin-Grabar-Illouz:DEFT:2021,
    author = "Grouin, Cyril and Grabar, Natalia and Illouz, Gabriel",
    title = "Classification de cas cliniques et \'evaluation automatique de r\'eponses d'\'etudiants : pr\'esentation de la campagne DEFT 2021",
    booktitle = "Actes de l'atelier D\'efi Fouille de Textes@TALN 2020  Classification de cas cliniques et correction automatique de copies d'\'etudiants. Atelier D\'Efi Fouille de Textes",
    month = "6",
    year = "2021",
    address = "Lille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "1-13",
    note = "Clinical cases classification and automatic evaluation of student answers : Presentation of the DEFT 2021 Challenge",
    abstract = "Le d\'efi fouille de textes (DEFT) est une campagne d'\'evaluation annuelle francophone. Nous pr\'esentons les corpus et baselines \'elabor\'ees pour trois t\^aches : (i) identifier le profil clinique de patients d\'ecrits dans des cas cliniques, (ii) \'evaluer automatiquement les r\'eponses d'\'etudiants sur des questionnaires en ligne (Moodle) \`a partir de la correction de l'enseignant, et (iii) poursuivre une \'evaluation de r\'eponses d'\'etudiants \`a partir de r\'eponses d\'ej\`a \'evalu\'ees par l'enseignant. Les r\'esultats varient de 0,394 \`a 0,814 de F-mesure sur la premi\`ere t\^ache (7 \'equipes), de 0,448 \`a 0,682 de pr\'ecision sur la deuxi\`eme (3 \'equipes), et de 0,133 \`a 0,510 de pr\'ecision sur la derni\`ere (3 \'equipes).",
    keywords = "Extraction d'information, cas cliniques, r\'eponses courtes d'\'etudiants.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2021/DEFT/77.pdf"
}


@inproceedings{Bailly-Blanc-Guillotin:DEFT:2021,
    author = "Bailly, Alexandre and Blanc, Corentin and Guillotin, Thierry",
    title = "Classification multi-label de cas cliniques avec CamemBERT",
    booktitle = "Actes de l'atelier D\'efi Fouille de Textes@TALN 2020  Classification de cas cliniques et correction automatique de copies d'\'etudiants. Atelier D\'Efi Fouille de Textes",
    month = "6",
    year = "2021",
    address = "Lille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "14-20",
    note = "Multi-label classification of clinical cases with CamemBERT ",
    abstract = "La quantit\'e de documents textuels m\'edicaux allant grandissant, la n\'ecessit\'e d'en extraire automatiquement des informations concernant des patients devient de plus en plus grande. La pr\'ediction du profil clinique permet de gagner du temps pour le praticien tout en extrayant l'essentiel de l'information concernant un patient. Avec l'explosion du nombre de documents (m\'edicaux ou non), des mod\`eles pr\'e-entra{\^\i}n\'es tels que BERT pour l'anglais ou CamemBERT pour le fran\c{c}ais ont \'emerg\'e. L'utilisation de ces mod\`eles permet d'encoder contextuellement du texte afin de l'utiliser dans des r\'eseaux neuronaux pour notamment pr\'edire des profils cliniques. Cet article vise \`a comparer diff\'erentes m\'ethodes de pr\'ediction de profil clinique en se basant sur l'utilisation de CamemBERT. Dans un premier temps, uniquement du texte provenant de documents m\'edicaux a \'et\'e utilis\'e. Dans un second temps, des entit\'es nomm\'ees ont \'et\'e inject\'ees en plus du texte par concat\'enation ou par sommation pond\'er\'ee. Les r\'esultats ont montr\'e un succ\`es limit\'e et d\'ependant de la pr\'evalence des chapitres \`a pr\'edire dans le corpus ainsi qu'une d\'egradation des performances lors de l'ajout des entit\'es nomm\'ees.",
    keywords = "Classification multi-label ; Fouille de texte ; CamemBERT.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2021/DEFT/71.pdf"
}


@inproceedings{Gerardin-Vaillant-Wajsburt-Gilavert-Bellamine-Kempf-Tannier:DEFT:2021,
    author = {G\'erardin, Christel and Vaillant, Pascal and Wajsb\"urt, Perceval and Gilavert, Cl\'ement and Bellamine, Ali and Kempf, Emmanuelle and Tannier, Xavier},
    title = "Classification multilabel de concepts m\'edicaux pour l'identification du profil clinique du patient",
    booktitle = "Actes de l'atelier D\'efi Fouille de Textes@TALN 2020  Classification de cas cliniques et correction automatique de copies d'\'etudiants. Atelier D\'Efi Fouille de Textes",
    month = "6",
    year = "2021",
    address = "Lille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "21-30",
    note = "Multilabel classification of medical concepts for patient's clinical profile identification ",
    abstract = "La premi\`ere t\^ache du D\'efi fouille de textes 2021 a consist\'e \`a extraire automatiquement, \`a partir de cas cliniques, les ph\'enotypes pathologiques des patients regroup\'es par t\^ete de chapitre du MeSH-maladie. La solution pr\'esent\'ee est celle d'un classifieur multilabel bas\'e sur un transformer. Deux transformers ont \'et\'e utilis\'es : le camembert-large classique (run 1) et le camembert-large fine-tun\'e (run 2) sur des articles biom\'edicaux fran\c{c}ais en acc\`es libre. Nous avons \'egalement propos\'e un mod\`ele {\guillemotleft} bout-enbout {\guillemotright}, avec une premi\`ere phase d'extraction d'entit\'es nomm\'ees \'egalement bas\'ee sur un transformer de type camembert-large et un classifieur de genre sur un mod\`ele Adaboost. Nous obtenons un tr\`es bon rappel et une pr\'ecision correcte, pour une F1-mesure autour de 0,77 pour les trois runs. La performance du mod\`ele {\guillemotleft} bout-en-bout {\guillemotright} est similaire aux autres m\'ethodes.",
    keywords = "classification multilabel, Transformer, extraction d'entit\'es nomm\'ees, concepts  m\'edicaux.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2021/DEFT/68.pdf"
}


@inproceedings{Poulain-Connes:DEFT:2021,
    author = "Poulain, Timoth\'ee and Connes, Victor",
    title = "DEFT 2021: \'Evaluation automatique de r\'eponses courtes, une approche bas\'ee sur la s\'election de traits lexicaux et augmentation de donn\'ees",
    booktitle = "Actes de l'atelier D\'efi Fouille de Textes@TALN 2020  Classification de cas cliniques et correction automatique de copies d'\'etudiants. Atelier D\'Efi Fouille de Textes",
    month = "6",
    year = "2021",
    address = "Lille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "31-40",
    note = "DEFT 2021 : Automatic short answer grading, a lexical features selection and data augmentation based approach",
    abstract = "Cet article pr\'esente la participation de l'\'equipe Proofreaders du LS2N au D\'Efi Fouille de Textes 2021 (DEFT 2021). La t\^ache propos\'ee consiste en la poursuite automatique de l'\'evaluation de r\'eponses courtes d'\'etudiants (EAQRC) \`a partir de quelques r\'eponses d\'ej\`a corrig\'ees par l'enseignant pour chaque \'enonc\'e. Une \'etude comparative de diff\'erents traits lexicaux, ainsi qu'une augmentation artificielle de donn\'ees et de diff\'erents mod\`eles de r\'egression pour la notation des r\'eponses courtes est r\'ealis\'ee. Les m\'ethodes sont \'evalu\'ees en termes de pr\'ecision, d'erreur quadratique moyenne et de score de corr\'elation de Spearman. Notre erreur quadratique moyenne varie entre 0.090 et 0.101 et notre pr\'ecision entre 0.147 et 0.17. Le code source est disponible \`a l'adresse suivante : https://github.com/poulain-tim/DEFT\\_2021",
    keywords = "Questions \`a r\'eponses courtes (QRC), Evaluation automatique des r\'eponses courtes, e-learning, apprenant, DEFT, s\'election de caract\'eristiques.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2021/DEFT/76.pdf"
}


@inproceedings{Hiot-Minard-Badin:DEFT:2021,
    author = "Hiot, Nicolas and Minard, Anne-Lyse and Badin, Flora",
    title = "DOING@DEFT : utilisation de lexiques pour une classification efficace de cas cliniques",
    booktitle = "Actes de l'atelier D\'efi Fouille de Textes@TALN 2020  Classification de cas cliniques et correction automatique de copies d'\'etudiants. Atelier D\'Efi Fouille de Textes",
    month = "6",
    year = "2021",
    address = "Lille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "41-53",
    note = "In this paper, we present our participation to the DEFT 2021 task 1",
    abstract = "Nous pr\'esentons dans cet article notre participation \`a la t\^ache 1 de la campagne d'\'evaluation francophone DEFT 2021, sur l'identification du profil clinique du patient. Nous proposons une m\'ethode \'evolutive et efficace en temps et en ressources pour la classification de documents m\'edicaux pouvant \^etre facilement adapt\'ee \`a d'autres domaines de recherche. Notre syst\`eme a obtenu les meilleures performances sur cette t\^ache avec une F-mesure de 0,814.",
    keywords = "cas clinique, transducteur fini, lexique, classification.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2021/DEFT/75.pdf"
}


@inproceedings{Mannion-Chevalier-Schwab-Goeuriot:DEFT:2021,
    author = "Mannion, Aidan and Chevalier, Thierry and Schwab, Didier and Goeuriot, Lorraine",
    title = "Identification de profil clinique du patient: Une approche de classification de s\'equences utilisant des mod\`eles de langage fran\c{c}ais contextualis\'es",
    booktitle = "Actes de l'atelier D\'efi Fouille de Textes@TALN 2020  Classification de cas cliniques et correction automatique de copies d'\'etudiants. Atelier D\'Efi Fouille de Textes",
    month = "6",
    year = "2021",
    address = "Lille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "54-62",
    note = "Identification of patient clinical profiles : A sequence classification approach using contextualised French language models ",
    abstract = "Cet article pr\'esente un r\'esum\'e de notre soumission pour T\^ache 1 de DEFT 2021. Cette t\^ache consiste \`a identifier le profil clinique d'un patient \`a partir d'une description textuelle de son cas clinique en identifiant les types de pathologie mentionn\'es dans le texte. Ce travail \'etudie des approches de classification de texte utilisant des plongements de mots contextualis\'es en fran\c{c}ais. \`A partir d'une base de r\'ef\'erence d'un mod\`ele constitu\'e pour la compr\'ehension g\'en\'erale de la langue fran\c{c}aise, nous utilisons des mod\`eles pr\'e-entra{\^\i}n\'es avec masked language modelling et affin\'es \`a la t\^ache d'identification, en utilisant un corpus externe de textes cliniques fourni par SOS M\'edecins, pour d\'evelopper des ensembles de classifieurs binaires associant les textes cliniques \`a des cat\'egories de pathologies.",
    keywords = "TALN biom\'edicale, Classification des s\'equences, FlauBERT, plongements de mots  contextualis\'e.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2021/DEFT/73.pdf"
}


@inproceedings{Wang-Liu-Yue:DEFT:2021,
    author = "Wang, Xiaoou and Liu, Xingyu and Yue, Yimei",
    title = "Mesure de similarit\'e textuelle pour l'\'evaluation automatique de copies d'\'etudiants",
    booktitle = "Actes de l'atelier D\'efi Fouille de Textes@TALN 2020  Classification de cas cliniques et correction automatique de copies d'\'etudiants. Atelier D\'Efi Fouille de Textes",
    month = "6",
    year = "2021",
    address = "Lille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "63-71",
    note = "Textual similarity measurement for automatic evaluation of students' answers",
    abstract = "Cet article d\'ecrit la participation de l'\'equipe Nantalco \`a la t\^ache 2 du D\'efi Fouille de Textes 2021 (DEFT) : \'evaluation automatique de copies d'apr\`es une r\'ef\'erence existante. Nous avons utilis\'e principalement des traits bas\'es sur la similarit\'e cosinus des deux vecteurs repr\'esentant la similarit\'e textuelle entre des r\'eponses d'\'etudiant et la r\'ef\'erence. Plusieurs types de vecteurs ont \'et\'e utilis\'es (vecteur d'occurrences de mots, vecteur tf-idf, embeddings non contextualis\'es de fastText, embeddings contextualis\'es de CamemBERT et enfin Sentence Embeddings Multilingues ajust\'es sur des corpus multilingues). La meilleure performance du concours sur cette t\^ache a \'et\'e de 0.682 (pr\'ecision) et celle de notre \'equipe 0.639. Cette performance a \'et\'e obtenue avec les Sentence Embeddings Multilingues alors que celle des embeddings non ajust\'es ne s'est \'elev\'ee qu'\`a 0.55, sugg\'erant que de r\'ecents mod\`eles de langues pr\'e-entra{\^\i}n\'es doivent \^etre fine-tun\'es afin d'avoir des embeddings ad\'equats au niveau phrastique.",
    keywords = "\'evaluation automatique, similarit\'e textuelle, CamemBERT",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2021/DEFT/74.pdf"
}


@inproceedings{Suignard-Benamar-Messous-Christophe-Jubault-Bothua:DEFT:2021,
    author = "Suignard, Philippe and Benamar, Alexandra and Messous, Nazim and Christophe, Cl\'ement and Jubault, Marie and Bothua, Meryl",
    title = "Participation d'EDF R\\&D \`a DEFT 2021 ",
    booktitle = "Actes de l'atelier D\'efi Fouille de Textes@TALN 2020  Classification de cas cliniques et correction automatique de copies d'\'etudiants. Atelier D\'Efi Fouille de Textes",
    month = "6",
    year = "2021",
    address = "Lille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "72-81",
    note = "EDF R\\&D Participation to DEFT 2021",
    abstract = "Ce papier pr\'esente la participation d'EDF R\\&D \`a la campagne d'\'evaluation DEFT 2021. Notre \'equipe a particip\'e aux deux derni\`eres t\^aches propos\'ees (T2 et T3), deux t\^aches sur le calcul de similarit\'e s\'emantique entre textes courts, et s'est class\'ee 1\`ere sur ces deux t\^aches. Cette \'edition proposait deux nouvelles t\^aches pour l'\'evaluation automatique de r\'eponses d'\'etudiants \`a des questions d'enseignants. Le corpus se composait d'une centaine d'\'enonc\'es en informatique avec la correction de l'enseignant et les r\'eponses d'une cinquantaine d'\'etudiants en moyenne par question, sur 2 ans. La t\^ache 2 consistait \`a \'evaluer les r\'eponses des \'etudiants en prenant pour r\'ef\'erence la correction produite par l'enseignant et la t\^ache 3 \`a \'evaluer les r\'eponses d'\'etudiants \`a partir d'un ensemble compos\'e d'un \'enonc\'e et de plusieurs r\'eponses d'\'etudiants d\'ej\`a corrig\'ees par l'enseignant.e.",
    keywords = "d\'etection de similarit\'e s\'emantique, CamemBERT, Soft cardinalit\'e",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2021/DEFT/70.pdf"
}


@inproceedings{Boumedyen-Billami-Nicolaieff-Gosset-Bortolaso:DEFT:2021,
    author = "Boumedyen Billami, Mokhtar and Nicolaieff, Lina and Gosset, Camille and Bortolaso, Christophe",
    title = "Participation de Berger-Levrault (BL.Research) \`a DEFT 2021 : de l'apprentissage des seuils de validation \`a la classification multi-labels de documents",
    booktitle = "Actes de l'atelier D\'efi Fouille de Textes@TALN 2020  Classification de cas cliniques et correction automatique de copies d'\'etudiants. Atelier D\'Efi Fouille de Textes",
    month = "6",
    year = "2021",
    address = "Lille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "82-94",
    note = "Berger-Levrault (BL",
    abstract = "Cet article pr\'esente notre participation \`a l'\'edition 2021 du D\'Efi Fouille de Textes (DEFT) et plus pr\'ecis\'ement \`a la premi\`ere t\^ache li\'ee \`a l'identification du profil clinique du patient. Cette t\^ache consiste \`a s\'electionner, pour un document d\'ecrivant l'\'etat d'un patient, les diff\'erents types de maladies rencontr\'ees correspondant aux entr\'ees g\'en\'eriques des chapitres du MeSH (Medical Subject Headings). Dans notre travail, nous nous sommes int\'eress\'es aux questions suivantes : (1) Comment am\'eliorer les repr\'esentations vectorielles de documents, voire de classes ? (2) Comment apprendre des seuils de validation de classes ? Et (3) Une approche combinant apprentissage supervis\'e et similarit\'e s\'emantique peut-elle apporter une meilleure performance \`a un syst\`eme de classification multi-labels ?",
    keywords = "Apprentissage supervis\'e, Repr\'esentation s\'emantique de classes, Similarit\'e s\'emantique, R\'eentra{\^\i}nement de plongements lexicaux, MeSH.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2021/DEFT/69.pdf"
}


@inproceedings{Dupont-Gonzalez-Gallardo-Lejeune-Millour-Tanguy:DEFT:2021,
    author = {Dupont, Yoann and Gonz\'alez-Gallardo, Carlos-Emiliano and Lejeune, Ga\"el and Millour, Alice and Tanguy, Jean-Baptiste},
    title = "QUEER@DEFT2021 : Identification du Profil Clinique de Patients et Notation Automatique de Copies d'\'Etudiants",
    booktitle = "Actes de l'atelier D\'efi Fouille de Textes@TALN 2020  Classification de cas cliniques et correction automatique de copies d'\'etudiants. Atelier D\'Efi Fouille de Textes",
    month = "6",
    year = "2021",
    address = "Lille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "95-107",
    note = "QUEER@DEFT2021 : Patients Clinical Profile Identification and Automatic Student Grading ",
    abstract = "Nous pr\'esentons dans cet article notre contribution aux 3 t\^aches de la campagne d'\'evaluation du d\'efi Fouille de Texte 2021. Dans la t\^ache d'identification de de profil clinique (t\^ache 1) nous pr\'esentons une m\'ethode de recherche d'information bas\'e sur un index d\'eriv\'e du MeSH. Pour la t\^ache de notation automatique \`a partir d'une correction (t\^ache 2), nous avons exp\'eriment\'e une m\'ethode de similarit\'e de vecteurs de cha{\^\i}nes de caract\`eres. Pour la t\^ache de notation \`a partir de copies d\'ej\`a not\'ees (t\^ache 3) nous avons entra{\^\i}n\'e un r\'eseau de neurones LSTM.",
    keywords = "MESH, Mod\`eles en caract\`eres, mod\`ele LSTM.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2021/DEFT/72.pdf"
}


